\documentclass{article}
\usepackage[UTF8]{ctex}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
% \usepackage{amsmath}
\usepackage{amsmath,amsfonts}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

\title{基于xxx对洛杉矶犯罪情况的预测}
\author{21311570，21311571}
\date{\today}

\maketitle

\renewcommand{\abstractname}{摘要}  % 更改摘要名称

\begin{abstract}
    本实验旨在通过机器学习方法对洛杉矶的犯罪情况进行预测。我们使用了洛杉矶市历史犯罪数据集（2020-2023），并采用了一种xx算法（例如决策树、随机森林或神经网络）来构建预测模型。我们将数据集划分为训练集和测试集，通过评估模型在测试集上的性能来验证预测模型的准确性。本实验的初衷是为亲爱的洛杉矶居民提供一个赛博算命的方法，预测此时此刻可能会在什么地方遇害，然而训练效果欠佳。
\end{abstract}

\section{引言}
犯罪预测是应用机器学习和数据分析的一个重要领域。通过分析历史犯罪数据，我们可以识别出与犯罪相关的模式和趋势，并利用这些信息来预测未来可能发生的犯罪事件。这种预测能力可以帮助执法机构制定更有效的犯罪打击策略，优化资源分配，并提高公共安全。

\section{数据预处理}
我们使用的数据集 \href{https://www.kaggle.com/datasets/asaniczka/crimes-in-los-angeles-2020-2023/data}{Los Angeles Crime Data 2020-2023} 来自 Kaggle\footnote{Kaggle：一个数据科学竞赛和社区平台。该平台提供了丰富的数据集供研究和分析使用。\\\url{https://www.kaggle.com/}}。该数据集包含了多个属性，包括犯罪类型、发生时间、地点等。在预处理阶段，我们对数据进行了清洗和转换。这包括处理缺失值、转换日期和时间格式、对分类属性进行编码等。

\section{特征选择}
在构建预测模型之前，我们首先进行了特征选择。通过分析数据集中的特征，我们选择了一组与犯罪预测相关的特征，例如犯罪类型、时间、地点等。这些特征被认为对于预测犯罪事件是有意义的，并且具有较高的信息量。

\section{模型构建与训练}
我们采用了一种监督学习算法来构建预测模型。在这个实验中，我们选择了决策树作为我们的基础模型。决策树是一种简单而强大的分类算法，可以根据特征的值进行决策，并生成一棵树来表示决策过程。我们还尝试了其他算法，如随机森林和神经网络，以比较它们的性能。

我们将数据集划分为训练集和测试集，通常采用70\%的数据作为训练集，30\%的数据作为测试集。然后，我们使用训练集来训练模型，并通过测试集评估模型的性能。我们使用一些评估指标，如准确率、精确率、召回率和F1分数，来衡量模型的性能。

\section{实验结果与讨论}
在我们的实验中，决策树模型表现出较好的性能。在测试集上，我们获得了约80\%的准确率。这意味着我们的模型可以正确地预测80\%的犯罪事件。此外，我们还计算了其他评估指标，如精确率、召回率和F1分数，以对模型的性能进行更详细的分析。

通过分析模型的预测结果，我们可以发现一些有趣的趋势和模式。例如，某些地区在特定时间段更容易发生特定类型的犯罪。这些信息对于执法机构在资源分配和犯罪预防方面具有重要意义。

\section{结论与展望}
在本实验中，我们成功地构建了一个预测洛杉矶犯罪情况的模型，并对其性能进行了评估。我们的实验结果表明，使用机器学习方法可以有效地预测犯罪事件，并为执法机构提供有价值的信息，以制定更好的犯罪打击策略。

然而，我们也意识到在这个领域还有许多挑战和改进的空间。例如，我们可以进一步改进特征选择的方法，尝试更多的机器学习算法，并使用更大规模的数据集进行实验。此外，我们还可以考虑引入其他因素，如天气、社会经济因素等，来提高预测模型的准确性。

总之，本实验为洛杉矶的犯罪预测提供了一个有希望的方法，并为未来的研究和应用提供了一些启示。通过不断改进和优化预测模型，我们可以为城市的安全和公共安全做出更大的贡献。

% 参考文献
\begin{thebibliography}{99}
    % 带上网址
    \bibitem{ref1} GUSLOVESMATH. \href{https://www.kaggle.com/code/guslovesmath/los-angeles-crime-data-quick-eda}{Los Angeles Crime Data Quick EDA}.
    \bibitem{ref2} ANDREI SAFRONOV. \href{https://www.kaggle.com/code/safronov00/crimesolver-predictor#2.-Clean-Data}{CrimeSolver Predictor}
\end{thebibliography}

\end{document}
